---
layout: post
title: Получаем доступ к камерам города 
categories: Security
tags: iptv security
img: https://img.tglab.uz/129366914/15209405005aa7b5d43f0de.jpg
---

Очень удобно, когда нужно узнать в какое время ваш спортзал пустует, или есть ли свободные столики в вашем любимом кафе. Что интересно, для подобного рода взлома, нужен всего лишь ноутбук с интернетом, и ничего более.


### Как же работают IP-камеры?

Беспроводные камеры видеонаблюдения работают по принципу непрерывной онлайн видеотрансляции от самой камеры до IP-видеосервера, а с него – к пользователю. При желании, с помощью определенного программного обеспечения, может производиться сохранение видеозаписи на компьютер.

Что немаловажно - подавляющая часть камер видеонаблюдения передает данные к пользователю посредством сети Wi-Fi, и при этом выгружает видеозапись в интернет. Получить доступ к такой камере можно удаленно, без необходимости предварительного подключения к её локальной сети.

Собственно, сейчас мы этим и займемся.



### Что же нам понадобится?

Для проведения подобной операции надо будет скачать всего три программы: [VNC scanner](https://cloud.mail.ru/public/NAgn/BeRbFUiUE), [HIKKA](https://github.com/superhacker777/hikka/blob/master/Readme.md), [iVMS](http://hikvision.ru/product/ivms_4200) - Легальный софт для скана портов. Будет использоваться нами для разбития IP-диапазона на отдельные IP-адреса, учитывая порт.

HIKKA – это уже немного нелегальная софтина, которая будет для нас подбирать логины и пароли к IP-камерам, а также делать предварительный скриншот из камер, которые взломает.

iVMS - Программа, для непосредственного доступа к камерам, и дальнейшего просмотра трансляции.

Когда весь софт уже скачан и проверен на вирусы, можем переходить к практической части.

### Поехали!  

Для начала, узнаем диапазоны IP-адресов своего города. Самый удобный сайт, который предлагает такую услугу – это 4it.me .   

-Переходим на сайт, слева выбираем раздел «IP-диапазоны».   

-В появившемся поле вводим название города, и подтверждаем введенное.    

-Копируем появившиеся диапазоны в буфер обмена.   



Открываем VNC scanner, в поле слева вставляем предварительно скопированные диапазоны, выставляем порты на значение 8000 (именно такой порт используют камеры видеонаблюдения) и тыкаем «Start scan».   

Теперь должна открыться консоль, в которой будет расписан процесс нахождения IP-адресов. Данный процесс может длиться очень долго, а может пройти быстро. Всё зависит от количества IP-диапазонов.   

После того, как консоль закроется, в окне программы нажимаем на кнопку «Start parser».   

В папке с программой должен появиться файл «IPs.txt», где по порядку расписаны полученные адреса. Копируем их, и отправляемся в папку программы HIKKA.    

С помощью Notepad++ редактируем файл «hosts», который находится в директории программы.   

Запускаем батник «start.bat», и процесс взлома пошел!    

Полученные логины хранятся в файле «logins» ,а пароли в «passwords». Эти файлы также можно просмотреть с помощью Notepad++.    

В программе iVMS подключаемся к камерам с помощью полученных логинов и паролей. Чтоб знать, какие именно камеры нас интересуют, загляните в директорию HIKKA, в папку pics. Там будут находиться скриншоты с камер, которые подписаны логинами.   

Теперь вы знаете, как легко заполучить доступ ко всем камерам видеонаблюдения в своём городе. Правда если это так просто - можем ли мы быть уверены, что данный метод не обернется против нас? Будем надеяться, что полученную информацию никто не будет использовать во вред окружающим. Ну, максимум для личного самоудовлетворения.    


**Уважайте чужую личную жизнь и свою старайтесь уберечь от чужих глаз. Всем удачи!**